中國「精英攏獲計劃」曝光 統戰代表先後接觸5任英國首相

中國上月公然撕毀《中英聯合聲明》，硬推《港區國安法》；再加上英國首相強生（Boris Johnson）周二（14日）下令，封殺華為參與英國5G建設，令英中兩國關係從「黃金時代」轉趨緊張。英國《每日郵報》近日報導，一名活躍於英國及其他國家政壇中國商人胡智榮，疑是中國潛伏在西方國家的統戰代表。報導也提及，英國軍情六處前情報員曾撰寫一份名為《中國攏獲精英計劃》（China's Elite Capture）的報告，指中國政府長期操縱英國政治和學術精英，藉此利用他們的影響力。

翻攝《自由亞洲電台》
英國《每日郵報》周一（13日）報導，中國商人胡智榮過去數年先後接近過5名英國首相，當中包括強生（Boris Johnson）、梅伊（Theresa May）、卡麥隆（David Cameron）、布朗（Gordon Brown）及布萊爾（Tony Blair）。

據網上資料，來自廣東中山的胡智榮是凱信榮集團董事局主席，也是中國人民對外友好協會全國理事。去年中共建政70周年，胡智榮與母親曾獲邀到天安門觀看閱兵。接受中國媒體訪問時，胡透露自己也曾觀看2009年和2015年兩次閱兵儀式，他讚許中國的發展：「祖國綜合國力的增強，讓我們走出去進行國際合作的時候，感覺受到更多的尊重，也更有信心了。」

只要在網上用「胡智榮」作關鍵字搜尋，除了歷代英國元首外，胡智榮也曾與不少名人合作，包括：美國總統川普、微軟聯合創辦人比爾蓋茲（Bill Gates）、香港富豪李嘉誠、阿里巴巴創辦人馬雲、國際貨幣基金組織（IMF）前總裁拉加德（Christine Lagarde）等。此外，他也曾與中國國家主席習近平握手。8年前，還有人見過胡智榮曾與美國前總統小布希握手。顯示他是一名中國政府關係密切，且人脈極廣的中國商人。

《每日郵報》的報導提及，由英國軍情六處前情報員斯蒂爾（Christopher Steele）協助撰寫，長逹86頁的《中國攏獲精英計劃》報告中，直指北京為了讓身為「中國戰略資產」的華為，進入英國的科技發展領域，一直把英國各界精英當成「有用的白癡」（useful idiots）去拉攏，好操控他們的影響力，藉此讓華為參與英國的5G網路、興建英國辛克利角（Hinkley Point，英史上最貴核電廠）核電廠等科技建設，同時替華為美化形象。

澳洲查爾斯史都華大學（Charles Sturt University）的中國問題研究員漢密爾頓和德國馬歇爾基金會（German Marshall Fund）研究員歐爾伯（Mareike Ohlberg），在兩人合著的新書《隱藏的操盤手：揭露中國共產黨如何重整世界》（Hidden Hand: Exposing How The Chinese Communist Party Is Reshaping The World，暫譯）中指出：「中國人民對外友好協會」是推進中國統戰戰略的機構，胡智榮被中共賦予特殊使命，在全球拉攏外國政界、商界、媒體和學者精英，中國以此方式招募「有用的白癡」來推動中國在西方的影響力。

.......

（國際中心／綜合外電報導）

曝左光即係玩完

美國佬不如整個篤灰換綠卡啦 可能仲有一百幾十個呢啲計劃

暗中係外國用資源幫左啲政客上位都唔出奇
咁就捉住班外國政客痛腳

成條線起晒出嚟

mi6

成條線起哂出黎

點解班鬼佬咁先進但係比中國撚到出神入化

成條線起左出來

成班友隨時要被自殺

政治生涯玩完

鬼佬永遠都係前期弱 後期爆seed

根本mi5 mi6一路都有哂情報
忍而不發
可能幾條線一早俾人發現左

鬼佬都會貪錢嫁

都仲有剩餘價值嘅，送去關塔那摩，嚴刑迫供，將佢d上下綫、親人、二奶情人全部鈎出嚟。

基本上所有支那佬都係間碟，特工，情服工作，番到支那全部都要聽黨

一陣買嚟睇吓

在兩人合著的新書《隱藏的操盤手：揭露中國共產黨如何重整世界》（Hidden Hand: Exposing How The Chinese Communist Party Is Reshaping The World，暫譯）